TSM坐幾年圍爐區(4)

冇人開，我開先

$8x 妹到依家 中間都加咗幾次

從來未撚驚過

實業冇嘢好驚唔通突然唔用電子產品咩

trade buy and sell

LM

尋日119.6入咗 加入TSM黨

台灣地震驚唔驚

102 入咗

唔驚

除非震冧左間廠啦 如果淨係地震都冇咩驚

PRE-MARKET +3.3

無事喇,升返哂

據我所知d晶片震一震就打柴上個月地震我都好驚

總部位於臺灣新竹科學園區，主要廠房則分布於新竹市、臺中、臺南等臺灣各地的科學園區。
一係就陸沉

咪係美國起緊廠
遲下全部搬去美國國土 就安全哂

琴日個劇本會唔會重演呢

SH

聽講拜登又開水喉，加埋業績咁好
準備坐火箭啦

其實我仲驚中共導彈多過地震

68蚊開始買
一到支撐點就加

解放軍侵略台灣驚唔驚？

驚閪
美帝一定照tsm

對時就唔只係tsm 跌嫁啦

半導體AI 時代的必需品

唔清倉
我地點買呀？

尋晚又加咗碼

Set 唔 set 120買入好

120@13
我都有

122 又入左20股
其實驚乜..TSM都驚 返去買COLACOLA啦...

屌 我兩隻都有

可樂幾十年前試過跌左一半

排緊50@$118 希望入到 做轉短嘅執幾蚊都好

但打完 tsm好大機會 連fab無
d工程師去左參軍

只後悔一開始冇重倉屌一開始唔識買撚咗msft

咁要睇下劇本點走啦~~

信正股！唔驚！

set 110

盤中可唔可以跌 未入夠貨

你個名

一定買唔到
今晚個底125

新手報到

125入

驚打仗不如驚台灣地震好過啦

係咪要set 125 真係高追

今日返家鄉啦

我個名係同佢講既

均價90
拎啲profit先

坐下放長線先

初哥 第一次買
除左tsm 買咩補下底
分散風險

117 得3股

[url]淋把降[/url]

$5x 坐咗半年，諗住留俾個孫。

125高唔高J好

咁我驚燒山多d

110-115 不是夢。可以準備入平貨

我on9過黎，我105放左一半tsm

歡迎！

今晚升定跌

溝到118
希望年尾到150

推到熱門做乜9 不推文啦

財佈勁到，一定長渣，短線跌都唔理

仆街啦一上熱門又跌

咁tsla口心

多次經驗

盤前都係妹下妹下
今日唔敢太大期望

唔跌點加倉，呢隻驚就唔好開post

早2日先燈完

唔長揸？

是
怕呢樣多好多

100望到差唔多120
仲等緊跌

唔通爆升10％咩

有4% 已滿足

準備今晚再增持。

每次跌都會入貨
最好跌多d

年尾200

開市大跌 過左12點回升

如果跌到118 溝下貨先

Set 120入係咪gg

124入 返家鄉啦

前幾日高位125入左，不過諗住揸到退休

strike幾多？ 豬幾多美呀？

Beat得少，連尋日嗰下跌都recover唔到

垃圾股
咁都唔升

本金唔大 建議leap call

How do you turn this on 笑死

Tsm自己同自己玩

唔理大市，鍾意升就升橫就橫

股票中既XO ，美股中既清泉

Q4 highlights: Revenue was $12.68B vs. a consensus of $12.98B.

Gross margin for the quarter was 54.0% (guidance, 51.5%-53.5%), operating margin was 43.5% (guidance, 40.5%-42.5%) and net profit margin was 39.5%.

低過預期 跌下俾位人入啦大佬

有契爺你都驚？
有咩好驚

比我新手上路
入到120 please

準備迎接TSM開市滅世棍未

滅世升空

上呀

已開車，又沒機加倉

扯恆晒旗

成支棍上

Gogogo

TSM!! TSM!!

起飛

頂點入貨

勁呀

琴日入咗1000股

30 股 go go go

創新高，燈唔到

TSM CLS

TSM NUCLEAR TO NIGHT

嘩嘩嘩

我覺得有排都未到頂喎

傻撚左

strike 116 好野執到少少

數錢

Cls 尋日入得幾十股

可唔可以比次機會先再升

大戶

屌尋晚無錢加倉

說好的跌呢！

盤前all in 成功

琴日無入多少少

飛天了

邊撚個話會回

尋日120.5入，跟到個升浪

屌琴日

我隻124call 125就走左

日日都盤前升開盤跌咩
咁易估仲得了

仆街啦我仲望佢上1000
係咪要走鬼

無人買ASML 做齊一套嗎？

而家應該點做好 回落好難咁

幾日前齊頭 125 入咗 25 股，今日終於有啲生氣

回返了

Call 爆佢

比哂機會你入都唔入，屌你老母而家係到嗌跌比你入

Tsm tsm

今晚有全晚，應該有機會。

買基金

asml係必賺，食硬你，tsm都係咁無咁firm

Strong Hold

幾錢同幾時到

其實今日唔跌，任何價都入得過，玩左TSM咁耐，佢唔似其他咁會大跌

$1入 2.2放 🤦‍♂️最高4.x

有機會130

入唔到tsm 可以買ewt?

尋晚掛118個啲

上星期買 2.1 130call 過兩日已經127 4.4過
今次信心過130先走

我正股128走左

我都試過
講真又唔係大喎

下次回就好入啦

正股107入 早兩日跌到117再溝
呢隻我同契媽一樣打死都唔走

自膠，未覆完就send咗
唔係大數目真係market order算啦

有冇8X或者以下嘅手足

點睇 大升應該之後有個細回落位？ 125 ？

78

有無手足入埋umc asml asx?

大升特升

有入umc
asml有市無貨.....得個講字

83

寧願追龍頭

88

67

5字頭開始買

琴晚118上左車

癲撚到
一日10%

129！！！！！

升到上太空

升到痴咗線

今日升完
聽日又繼續妹

Sell?!’nnnn

130 130

CLS

大戶狂掃

130 已過

仲要派息fat fat

升到好似無乜理智

全倉call
roll咗兩次

痴撚線

130 痴撚線

87買，當時諗住坐起碼一年

跌果陣既換手率都極低 就知依隻股咩料

9% 升到驚😂

I love tsmc...

on9 130...

131
有股息咩

Cls

廢老股都咁神勇，TSLA信徒過哂來

差唔多10%

信念弱者表示開始想止賺

仆街...尋日加得少少

落左咁耐 而家上左應該130變下跌阻力位 唔洗諗

食屎啦tesla

會派息咩

有都咪都1%

啱啱我再入咗貨

破左燒山燈

好彩一早追左50股落去，無擺落垃圾aapl 到

實會回
問題係可能升到150
回返140比你入

+10.5%

118冇加倉 含哂淚

131.8

應承我 唔好比佢停

132

牛牛個張賺%圖點禁出嚟

咁大隻都升咁多

尋日買左100 股都有d後悔

得廿幾股都執番啲

我得 7股咋， 屌

台灣之光

終於到左今日山頂，落來啦

呢個價仲未反映到tsm嘅實力

45買 擺到而家 第一聽台積電係燒山

聽日既山腳

尋日淨係入咗20股

咁樣升法好快爆post

準備加倉

回得咁快

又落緊飛嘅屌啊

由5x揸到依家，後悔冇再買得更多

滅世棍: sor, 遲左大半個鐘

一樣

128走哂

賺左3千幾

等佢跌再入

揮手，所以上個月已經105入左

125入

幾多股？

一星期後 130 都係特價

買call,真係唔怕入少咗倉
一入價就roll 依家郁少少已經等於本金翻倍

Where is your tsla

Gogogo!!!!

而家都可以入架

無買齊3T

Rich

想問我得6股 長唔長渣好

忍住
一個月後仲和味

117

入夠20

150股 @100蚊都唔捨得放

長坐睇 200蚊

想買多30股 但依家點入

尋日118入左一次
依家等升完散貨回先買

有無人食咁d 糊先？

6股 升夠100%都無咩肉食
SH 有錢分批買啦

賺咗6千幾

派幾多

鎂？
大戶

琴晚入得太少貨

有種好想take profit 然後等佢回返再上車
但好驚到時用返更高價上車

渣 如果回調再加注

岩岩130放左 睇佢回一回再上車

跌唔落，今日加倉沒機，過兩日先

今日派0.349

見證一晚爆post

屌琴晚118冇入

得150股咋

港紙計姐

岩岩放左130 放左，過幾日回一回再入

我愛台積電

都夠皮喇
一晚升咁多

130是頂

屌 琴日先入手 冇息收

80幾成本
琴日118入咗少少會繼續揸

每股4毫

升多幾蚊先

G前加左d UMC 今日都比TSM 帶領升

美股派息要扣稅，當無算

呢個時間緊係要望一望隔黎TSLA升成點

屌琴晚118 入唔到

放返50股先

5股咋屌, 仲諗住佢出完財報再入

聽日上樓了
Easy money

琴晚掙扎左好耐入唔入末日127call
但成交量咁大咁跌又驚出事
又dum春

利申 本身有半倉

聽日食lunch加凍飲

131 GOGOGO

Ching 買左幾多

大家揸住幾多貨

細細地九股。m記加大！

妹左咁耐終於爆升

今晚應該差唔多？

得4股
等埋aapl出財報套現就放埋落tsm

得53

你tsm目標價口幾多

買得好少

gogogo

有, 由78 一直買入至122.5

頭先買左未日call 執左80蚊美金 聽日去m記加

尋晚特價時段加咗注

可以食M記早餐

恭喜巴打

有冇清會sh到200

交稅比聯邦政府是一種榮耀

aapl真係廢到嘔
妹撚到2046

125 無追添

唔好再升喇
再升我忍唔住放架喇

250 股

hold 到200

戀童拜登屌

AIRBNB 爆升

我都係咁諗 之前仲重倉左 DLLM APPL

打算揸翻幾年
坐等變下隻tsla

到時瞓身margin買call

神燈 真係升10%

交易量多撚到

震咗半個鐘 坐穩130未

UMC TSM

垃圾股
如果我dum d錢去maxr已經fatfat

挨到月尾齊齊走人

應該SH最少一年

10% 得tesla先有?

尋日INTC都做，不過已收皮

多謝連登仔介紹好股我賺錢

屌那星，之前80幾蚊個陣無買到，留左兩球抽螞蟻

馬雲屌你老母

好在早兩日妹緊既時候加碼

我估今日個 range應該係129-132度 上上落落

後悔琴晚118唔入多少少

只信ElonMusk

係時候放左FB入多啲TSM

Washington room rate increase

真正㛃爺, 台積電創辦人 張忠謀

好彩36X有ASM渣屌！！！！！！！！！！！

均價幾多先

$91

開始妹

想問下長揸既巴打會唔會驚中美關係變好跟住比支那偷技術

diu 我上個月尾15X 買撚左之後就插水
追到平手就放左

發發了

哈哈 優質股從來都係有買貴無買錯

巴打好似琴晚aim 118？

WOW 衝破132關口

痴撚線架

好耐未試過tsm post咁熱鬧
由1睇到而家

又爆上

又攻頂！

132減左少少磅

Historical high

71

唔好再升喇....
我驚忍唔到手放

diu 129放左100股

平時都係睇多
今日忍唔住要留下comment

45 走左既我表示你會後悔架

唔撚係今晚上135下話

升到好驚

月底至少150

66 78 88 104 118(琴日）入過

今晚130
下星期200

唔好升咁快
未儲夠錢加倉得60股

唔好啊

半倉

74

尋晚 掛 118

諗住今日再掛 118

屌你而家 132

痴左線

好難得平時妹下又升下既TSM有今日既走勢

根據最新EXCEL估值, TSM值177蚊, 大家可以坐穩

118苦主

188.2

129減左d又想入返 好靚

師兄你等佢回先買倒不如分批入注

哇126走咗一半，on9仔是我

唔夠錢都可以買細佬umc

仲上緊

衝埋133

早知拎多兩三千鎂出來玩

1年賺300億港紙

是日推介MRVL, 又係一隻被低估既晶片股

回果日不問價買就得
從來tsm冇買得貴左 只有後悔冇買咁小

2021 至2023 晶片會嚴重缺貨(5G, AI, 電動車).
所有公司都要包產能先有得確保生產量. 晶片廠要起廠都要2-3年後先可以投產擴大產量. 成個晶片行業真係發發.

133 喇

其實大家可以買AAPL, 遲啲包你買唔到呢個價

DDD定SPCE好 短炒

窮學生得8股
每個月500鎂入邊隻好

AAPL垃圾，如果嗰陣全部用嚟買TSM

133

有無多d資料？

今日高位 明日低位

當偷到技術，冇日本既原材料，冇光刻機，都整唔到。

求解

53

又破頂

TSM風險真係地震同兩岸問題

有買貴冇買錯

人哋起晶圓廠一定有防震結構

開到135都唔比接貨

唔係月供tsla咩

依家一出糧不問價擺一半落tsm

79已經想入

等到而家先建倉

痴撚線升到咁急

大陸第一打佢機會極微, 第二就算真係打, 美國應該會出手

80.2

擺明有大戶不停加注

琴日入得15股

就快134

掉返轉諗，就係有全世界唯一有3奈米廠呢個護身符，先保到台灣平安～

134.06

今日隨時升20%

今晚應該有135

4字頭溝到依家103.24均價

80睇到134

真係135
今晚肥仔了

TSM TSM

我都諗住等佢回調再補倉
而家跟大牛賺錢先

131都唔錯啦

5x蚊貨手足揮手唔該

升到驚

錯過了，等下一次機會了

Call完反手put
等回再入貨

無可能回太多，你當佢係短炒股咩，買tsm舊錢同炒股舊錢係分開

哈 哈

就係135

無位再加貨了

下一次係幾時

好似3月以來無試過一晚升超過10%，估唔到市場咁睇好今次業績同展望，不過3nm進度超預期真係大喜訊，又再次拋離三星煙條

我唔想努力了

呢個, 我俾左10蚊美金買, 唔係幫佢賣廣告,值唔值你自己諗

有冇人127-129放左

聽日可以玩埋台股tsm

4x開始溝到10x

129

下日好似好大機會回咁
但又唔敢放 坐定定算

升咁勁點搞

每月10美金？定一世？

聽日番工食 lunch大嗌 依 round我嘅

一次性, 以後更新都唔使錢

唔駛食二手飯了

想上車miss左琴日低位

過多幾個月 分分鐘500美都入唔到一股

好後悔125橫行嗰排冇買

回返幾巴仙啦起馬

冇人講tsla

到時拆股再升

咁快洗咗十幾版

窮學生121買咗10股

出糧再拎一半掉落去
遲下變到TSLA咁就買唔起

130入會唔會好不智？

我都係咁 119想加倉 但無錢

好撚彩上個禮拜上到車
呢隻我渣撚住無一年都唔會放嫁啦

只加不賣

點解係聽晚

台積電屌炸天

回完 又爆過
坐定好過啦

Tsm長渣冇死，只會後悔入太少

今日發咩神經？有無人知？

法說會

啱啱133入左

Tsm短期都唔會放
半導體龍頭

放咗張call了如果今日係跌嘅話身家唔見一半

業績

AAPL長遠會變埋晶片股, 食埋INTEL同AMD個市佔

財報 賺左千幾億台幣

Aapl yield=0.6%
Asml yield=0.5%
當tsm re rate
個yield 要由1.3%現價squeeze 到去0.6%
Rule of thumb 咁計Tsm 要升一倍先合理
前提係fund 佬要將呢隻野當us tech stock 咁買

早左放call

拎住堆錢等緊佢回調all in

晶圓代工龍頭台積電（2330）於今（14）日下午舉行法說會，以下為會中的七大重點整理：

1.台積電去年第4季合併營收為3,615.3億元，季增1.4％、年增14％，毛利率為54％，稅後純益約1,427.7億元，季增4％、年增23％，每股純益為5.51元。

若以美元計算，台積電去年第4季業績季增4.4％、年增22％。

2.5奈米製程出貨占台積電去年第4季的業績比重已達20％，7奈米及16奈米製程出貨分別占29％與13％。總體而言，包含16奈米及以下的更先進製程營收占比為62％。

3.台積電第1季合併營收預計介於127億美元到130億美元之間，若以新台幣27.95元兌 1美元匯率假設，毛利率預計介於50.5％到52.5％之間，營業利益率預計介於39.5％到 41.5％之間。

4.台積電去年資本支出為172.4億美元，2021年的資本支出預估將介於250億到280 億美元之間。

上述資本支出，預計80％會使用在先進製程，包含3奈米、5奈米及7奈米技術，大約 10％會用於先進封裝及光罩製作，另外約10％會用於特殊製程。

台積電表示，投入年度資本支出是基於對未來數年成長的預期所規劃，主要考量四大原則，包括技術領先、彈性並反應需求的製造能力、保有客戶信任、獲取適當的報酬。

5.3奈米製程是台積電繼5奈米之後，又一個全節點的新技術，使用FinFET架構，可提高70％的邏輯密度，效能提升15％，功耗降低30％。目前看到在高效能運算及智慧型手機應用上都有較多客戶投入，試產時間計畫在2021年，並預計在2022年下半年量產。

6.預期2021年半導體不含記憶體的市場約成長8％，晶圓製造產業約成長10％。若以美元計算，台積電有信心在2021年達到中十位數（mid-teens）百分比的年成長率，在智慧型手機、高效能運算、汽車電子及物聯網等四個成長平台中看到強勁商機。該公司並預期2020到2025年間，其業績以美元計算，將有10％－15％的年複合成長率。

同時，台積電預期全球智慧型手機數量相較2020年將成長10％，而5G智慧型手機的市場占比會從2020年的18％，在2021年增加到超過35％。

7.關於股利政策，台積電強調，維持每年/每季穩定且可持續的現金股利，相關承諾沒有改變。

屌你唱尻我

AAPL唔會獨立賣硬件俾出面，就算會，到時先追價都唔遲。依家買AAPL仲妹過TSM，TSM每季業績都有眼見進步，AAPL既故事增長點仲未實現。

好彩尋日加左
痴撚線隻隻都係咁升

1分鐘圖 50ma話穿就穿

133高追左

入2022 Jan 180call
8000可以上到40000

18歲就識買TSM有前途

今日高位 聽日低位

有買貴無買錯

NVDA 渣咗 半年 同 TSM 渣20個鐘 竟然回報百分比一樣🤣

真 台積電點會買得錯

呢句野122果時已經見過 遲啲就143高追左

半年前錯過咗Tesla

18歲個本都咁撚多

fg 都係得一千美金玩下，tsm 都係幫唔到我同父幹拉近距離

係證卷帳戶入面 右上角有個「今日盈虧」字嘅左手面有個箭嘴

我18 嗰陣係負數呀!

睇咗兩個月tsm
俾aapl妹住筆錢終於放咗
但tsm唔等我就爆升
$133高J住少少先

有冇人用firstrade
想問下個應繳保證金係咪唔穿都可以唔補
差緊佢十幾蚊

想訓覺 快啲比個靚位我放 call

你聽佢9up啊

首先你要學識不推文先

133高j+1

特價時間副

到

靜

我都係

TSM大船請唔請人 有四個月TSLA船長經驗

靜啦

高級少少得唔得

132.2走咗131.9入返

TSM NVDA AMD 今日都加左碼

所有對TSM有問題既一論拎錢做定期，依到唔岩你

咩事？

我永遠都係TSLA船長等大家

聽日到apple爆升
左一巴右一巴

加得太少

人工一半供台積電，到老唔洗愁眉苦臉

一定岀手，攻擊美國公司wo

成個倉得3隻股 aapl tsla tsm
淨係tsla 同tsm已經升左差唔多90% 隻aapl屌極都唔成材

如果跌就溝吓啦唯有

唔撚理啦
aapl 又唔係蝕住走
你賺撚哂咩

睇返半年前既post 個個六十蚊果時都驚高j買錯左 睇下宜家

巴打有幾多

AAPL我寧願分散買契媽的方舟系列，契媽ETF入面果的股全部都勁有故事同前景，已經唔再係得個講字既前景而係接近可以應用既時候，日日加餸都無問題

tesla班老散走晒入黎做乜撚野

考好個試入到u大把時間你玩

有排都未加息
加息個陣再考慮減倉啦

學下睇基本經濟數據都幾有用
尤其係失業率

渣車經過差返電姐

賺大錢 叫隻靚hall雞

想擺幾年有幾倍嘅
PLTR有機會幫到你
不過都幾高風險下

125.8入-》128走
跟住手痕又133.1-》133.1走

好辛苦，咁睇住
賺左3200HKD

今晚唔玩喇

今晚都係132-133 妹下妹下

手續費都蝕埋 拎隻象黎短炒做乜鳩

TSM 玩到咁....入得哩隻預左長玩

好

我都133入咗
咁大支燭唔入對唔住自己

更正

係133.1入，133.3走

我都放左少少 始終爆咁多會回番啲既

勁過美股區石sir

無蝕

10US 一買，10US一賣
20US

郁2豪 都賺50US，50-20， 仲有30US賺

血汗錢，之前儲左4，5年

唔想有任何差池

$100入左留名

玩咁大
聽日M記可以加大啦

食大薯條

聽日食2個餐啦

$80均價留名

131.8入了

回落緊

唔好咁急入
等一，兩日後回調

wow, 0.2都走？會蝕手贖費？

53%單都係政府單
最近又入日本市場
不過風險認真幾高嘅

之後蝕一次就會倒輸

攞TSM來做day trade, 玩個一兩蚊，不如玩其他股好過

有預感會發生

所謂既贏粒糖輸間廠

終於落返129，熟悉既TSM走勢返來

69

。。。。會唔會直插返去119，，，

我就係pltr苦主
仲坐緊

最好

巴打起身可以笑返佢地

買TSM但攞嚟短炒

升嘅時候只需要叫好
跌嘅時候係加倉時間

然後喺125-130個位妹到下次財報

$130樓上高J既大家還好嗎

應該等佢落番咩位先入好

130樓下好快成為歷史

126-130 都入得啦 如果你Sh

等落番10天線就上番車

高追左蝕左400

127又入番啲

高位冇賣，而家買多十股

琴日121.5加咗貨 咁快又賺

應該唔會落返120掛

目標價幾多？

屌。琴晚 9點幾 個人熄左機。 求其買張call都賺

SH 驚閪
一年後你再問啦

琴日133開左末日put

年底200，唔好再問

睇下台股咩走勢

10%漲停

81

1540

56

諗緊入唔入一筆錢渣幾年好

入啦 再諗又貴買

將你舊錢打散分5-6次入

石仔依家均價幾多

134.11

一日大半個post

成績表咁好起碼升返要幾日先。

台積電（2330）台股開盤$621

訓覺掛128加倉

價值投資怕西

最好喺依個位妹多陣
出左糧即拎一半射落去
後悔當初唔夠膽大買得幾十股

我一開始都買好細，慢慢加上去，逢跌就加。。而家儲咗百幾股

放心加倉，起馬橫行返幾個星期

如果係橫行唔係向下插 咁就好了

你買得算早啦
我諗我均價都8十幾

向下插都會升返上黎既

買多一萬鎂等入貨

我7月先入市
一開始買得10股

琴晚 mi埋眼 買call 擺半小時 都笑死。
今晚一定會跌

掃左好多29號嘅140call
希望今晚執返少少

rich

尋晚買 均價$1.1 買左15張

富途 邊度可以睇到派息

資金明細

用老豆個孖展戶口孖爆佢同瞓身買利物浦一樣

仲未有 係咪正常
payment date 唔係14號咩

全倉90% TSM
每晚都可以安心訓教 雖然係有啲悶

咁on9,tsm唔岩你

應該未update，放心佢會俾返啲股息你嘅

今晚睇黎平開

參考下先

其實有冇人會覺得
黎緊拜登上台可能會放寬某啲禁令
之前都有聽tsm 其實一路有申請想賣貨比華為
咁黎緊如果tsm 又可以同返大陸做生意
會唔會再勁啲

雖然我都知根本佢啲訂單接到手軟

今晚
升
跌

仲有capacity 咩

陣間應該跌，每一次大升完都回翻兩日

早知唔高追雖然都會長揸

食炒價

$130 入貨
今日高位明日低位

2021年尾200
幾年後隨時500

今晚先係大升！！

131個陣都追左入 不過應該要再睇定啲先 雖然我本身諗住長放係度

130入。今晚睇定d

係時候跌一跌更健康

尋日回番D當跌左架啦

今晚又殺call，時機又來

玩tsm call買到咁近都抵死啦

美國放咁多錢落去, 實同佢開拖

得10股
點先有50股

leap call!!!

咩價位建倉好

4月 $150 call 留個底先

跌

睇123-124溝

得50股...

125

準備入貨

29號 如果今日上落唔大就擺到22號前

140
真係祝你好運

頂黎㗎喎大佬

太早啦，宜家已經係125

盤前得唔得上番135
我有張130 call
唔貪心汁幾千蚊就想走

大家齊齊贏

忽撚咗

琴日高j左

今日到amd好嘛

131入咗溝唔溝好？

尋晚都無力上１３４

要上１３５可能要等一排

leap call抵玩?

Yes

唔洗。
你驚今晚幾蚊都唔升咩

跌兩跌食埋張末日put 你地又特價加倉
大家開開心心

末日既話應該都無機會

做末日call嘅過檔隔離tesla啦

你驚今晚幾蚊都唔升咩＜———

聽到呢句， 又想落場玩了

盤前我寧願佢跌
升返就仆街啦

準備咗5皮HKD，今晚博盡無悔

all in 130 call

有20張4月135
Hold兩個月唔知有無100萬

你教我點輸

買啦 一係135 一係140
時間長少少 兩三個禮拜
我個人睇好

唔敢講
Nio套緊

成100k HKD WOR

即刻跟！

有咩問題

但點解會有100萬

台灣升勢無咩力，今日應該跟跌.....

Premarket 有得走走先....睇定d 再入

盤前好多沽盤

放晒...睇124再入

依幾日應該都企唔穩130+-5上上落落

Same here 但我set 咗122

今晚似係橫盤

唔係咁弱掛

求你升返

做咩事個個哭喪
有冇咁易受影響

長期升就應該㗎喇, 但係你睇今日台灣升都無乜力,最高 625, 都跌返落601...

之前溢價都係10%...而家18%....好難唔跌

Tsm不嬲升完都橫行一段時間，諗下加幾多倉好過

我覺得130都上唔到

第一次買美股？

高位j左好sad

係當交學費

建議你止蝕，好快大跌

真

有堆人可能走左去末日call掛

我反而唔明, 點解pre-market 仲開緊逃生門....微升~0.5%

今年（2021）都已經升左十幾蚊 咁都好哭喪

601台幣收市
Adr 比例1.5
美: 台幣 ~28.445
台股計計返美股價: 105.6美金
同琴日tsm ard 收市 126.45美金計
溢價~19.74%

我無記錯60幾美金買...個溢價都係10%頭....
而家差唔多20%......

就咁睇尋日業績後...最高升11-12%...收市升~6%

台股收市都升唔足個%...

所以我估係跌

除非劇本係美股再升 聽日台股跟住升

台灣散戶都要買ADR 台股一手1000股 圍返港紙16萬幾一手

尋日大升
今日繼續一貫套路
高開低收

跌到幾錢入好啊

跌唔到。。。。

早d訓 唔會再升

轉燈了

慢慢妹啦
到月尾出糧再補倉

今日調整啦

買左張call 135。睇黎都支支

玩撚完了 落返125

又要妹番幾星期

驚閪咩 愈跌愈買

正 快啲drop to zero

set左125希望入到

125係鑽石底

127放晒Set 左125.9入返晒....而家125.4

食唔晒d 價㗎...

買呢隻起碼可以安心訓教，set左123加倉

Set122入訓教

125應該入左喇...

124

嘩, 穿124

125入左

睇定d先再加先
最近加左好多倉

琴日130入左
人生已完

今晚122都有機

126入咗...

睇個樣有好多人買日call

Same
不過一年後照樣fatfat

SH洗乜驚 一日未賣一日都未算輸

無信念既請走先

轉過頭上返

拎tsm短炒

入左幾多

崩盤啦 下星期落番120

均價幾多先講得出咁嘅野

當交學費stronghold

跌少少就嗌晒救命咁
大盤跌咋

連登strong hold= 2星期

咁多人走黎短炒TSM
咩事

其實大家買tsm心態係點
利申信念坐到底

好多新手啱啱上車 買股票就係要有信念 好嘅公司股價跌10%都係好嘅公司 大家分注入 長線持有 大特價係加倉好機會

仲有冇錢呀越跌越溝啦
真係遲早都會升返

好多新船員黎短炒

123.8再加倉，可以一年返來再睇

唔係既 琴日短炒都有好多profit既
不過我瀨過好多次野 所以都係唔搞操作

我自己覺得，睇得咁準玩daytrade既話就唔洗TSM啦

Set左123.5
跌跌跌！

坐底擺半年
希望年中上到160

短炒琴日都唔走，唔知炒咩
利申:琴日山腰走咗，但入左第二個坑

仲有啲碎銀
屎忽痕去左買arkg

本金少，$123.78買咗10股

特價特價

$115加貨

利申：均價90幾蚊

特價時段仲諗住落到125入 而家仲低

排住幾股 120先

琴日追果啲人RIP

130。慘

本身已經有底，係時候加貨

到底1月29 上唔上到135 呢

你哋大撚鑊
我啱啱入撚咗貨

利好盡出，預左會妹返一個月

有幾多130苦主

鑽石能量底$124

21 jan, intel 可能公佈晶片外判商

hello
琴日好多人架，今日人呢
咁快jump

唯有等位溝貨

琴日133入果啲師兄點處理

點解百度 ARKK 同TSM 張圖日日都一樣.... 齊上齊落

長揸

加一

執多左5張call 下個月等收錢
最多都係輸番琴日call嬴果d姐

聽講仲會合作起晶圓廠，唔知真定假啦

strong hold

我就寧願唔合作 TSM技術領先點解要益intel 自己做自己賺曬

都岩 假期擺陣好

你係咪對煙條同tsmc嘅角色有咩誤解

TSM股災

實力股應唔驚

升緊啦喎

忍緊手 跌穿120就溝下貨

好想再溝tsm特價時段

124.04入咗貨 打算sh

跌落119想入

125-126妹

大家點睇，會跌到幾低

今日應該穩，睇下星期

趺得果少少就升番

我諗就算130入都入好少
應該冇人禁勇掛

120

TSM可唔可以幫我移民

5股

要多幾錢？

Tsm起碼橫行返幾個星期

9股130

岩岩入左125，都應該渣好耐

我124 125溝返少少

唔撚溝啦。買未來唔係賭錢
Strong hold

講穩陣生產，TSM 以外都冇乜選擇，
三叔現時表現唔得，驍龍888中晒伏。
只要TSM 加大產能，增長30-40% 都仲得

師兄
Intel 齋設計，但交俾tsm 做production.
Intel 做唔到。

我以為合作起晶圓廠嘅意思係夾份起新廠 如果intel做tsmc嘅最新客戶就當然係非常好消息

125再增持

125 再加

加夠200股先算

我係123.39加多左注

尋晚個帳面好靚
今朝嘔返一半走
有冇人知溢價最終回歸個時間要幾耐

可以永遠唔回歸架 只要有人肯用溢價買

set左120入d 希望上到船

長揸實無死

驚閪咩.............

難啲wo
佢5天ema係123.25
但佢呢排未穿過5天ema

隔離TSLA好慘烈

1x TSM
3x TSLA
11x TAN
連燈3T組合

tsm跌極都仲賺緊
屌你老母tsla搞到我輸突哂

呢隻可唔可做月供 每月買幾股

你每個月出糧都可以供

唔好問 合埋眼供啦

豬晒喇

126.5 溝咗200股

103買，80股，長揸

124.04入咗
星期一睇定啲再入長揸
願各位成為TSM信徒

琴晚127入左5股 想喊

星期一賭場唔開

星期一美國公眾假期 唔開市

輸咗唔夠十蚊美金 真係慘

星期一無得入賭場

新手想問下牛牛點睇股息
好似未收到TSM派個D股息

其實想慢慢加長坐

可唔可以快啲星期二晚
想入多十手

勁撚多新手入市
擦鞋童

3日就快爆post，之前講成個月

長揸嘅新手
想變成TSM信徒

巴打 我買咗個app之後喺google sheets 入過一次之後 (TSM)
再入新嘅ticker就upadate唔到個估價
請問你有冇呢個問題

怕咩 佢遲下去日本 美國開廠 產能會再提高 d單又咁full 未來大趨勢都要用到芯片 現價買絕對冇高J 比個一萬億市值佢唔過份 即係可以上到去190蚊 依家PE先34倍

132入咗，使唔使止蝕

支持

你地買幾多呀, 喊苦喊忽
屌，入左兩球幾貨，好撚心痛，早知減咁d

咩價入？

冇喎, UPDATE股價你可以用UPDATE

要
快放

點解

睇完多人新手上左船，我諗起碼震返一個月，先會再出發

跌咗大拿拿7蚊喎 仲唔走

冇前景 垃圾公司
好快畀intel超過
隔離升成10%
建議回少少就止蝕 轉倉intel可以上看90蚊

拜登上台應該直接炒中芯啦，拎部光刻機返黎台積電已經唔洗玩所以有得走好走

係

要走好走

哇，好多鳩up佬水人，我出返去先

100

忠言逆耳
建議斬倉

屌做乜鳩

勁😅

屌好多新手 開始驚

係咁嫁啦

TSM都好長揸 識揸一定中芯 中美友好之後台灣就係中國 TSM咪同中芯合拼邊一間野

我放左了，所以後悔無133走

真 開始驚

唔work
不過碌到低都有price valuation
只係冇得用個大list

CHINA JOE上左ASML就放貨比中芯架啦
中國13億人人材又多,中芯半年內必過TSM